香港水炮車，攻擊射程50米

香港水炮車，攻擊射程50米，每分鐘1200升，貯水量約10000升。依粉嶺基地訓練所觀察，兩翼將各部署20名盾兵，以防示威者近襲。

按照英國警方的說明書，水炮車只適宜在道路咽喉和廣場上使用，用以驅散示威者迫離政府建築，可以添加染料以標記示威者加以拘捕，在寒冷天氣效果尤佳。

在早前的布魯塞爾示威，示威者會站在50米安全距離任噴，恥笑警察無用。而在巴黎黃背心示威，有女人被水炮射爆一隻眼，血流如注，坐在路中心寧死不走，畫面成為媒體炮轟警察的好材料。

水炮車被多國政府視為落後的鎮暴玩具，維修費高昂，驅散能力低，最大弱點是會讓記者拍到非常壯美的抗爭畫面，損害執政者的威權。水炮者亦會成為示威者眾矢之的，他們會投放路釘嘗試刺穿車胎，爬上車頂奪取水炮的控制權。在德國某場示威中，有人更用水泥注滿洗衣機，從屋頂擲下，成功破壞了價值幾百萬元的水炮車。

用水炮車最「威」那次發生在1989年9月2日，名為「紫雨遊行」。南非當時奉行種族隔離政策，分組點票的議會四日後舉行大選，開普頓數千人包圍國家黨的總部示威。警方在城鎮出動水炮車鎮壓，噴出紫色染料，雖能驅趕不足百人的示威者，卻連累歷史建築和總部都染成紫色，畫面亦成為翌日各大外媒的頭版照片。

本來，紫色是用來塗污反抗者以利追捕，事後卻成為國家的污點和造反有理的象徵。南非人以紫人為榮，上街高呼「The purple shall govern」，紫色塗鴉在城區遍地開花。最重要一點，是達致政治上的範式轉移，黑人與白人都染成紫色，矛盾成功轉移到紫人身上，團結不同人種，成為公民抗命的象徵。

接下來一個星期，全城都炮轟警方出動水炮車，質問政府誰可負責街道、樓宇、汽車和衣服的洗滌費，堂堂警察局長要出來教市民怎用1：99的鹽酸洗走染料。南非黨衛軍勞師動眾，反令到「Purple People's Power」坐大，輸到開巷。

［請廣傳]大量文宣！大量文宣！大量文宣！

德國人

早前的布魯塞爾示威，示威者會站在50米安全距離任噴，恥笑警察無用

呢個先係正確做法

外國個啲防暴警察，係人有人性
香港個啲警狗，冇性，會射人個頭，真鎗實彈指嚇市民，另一別名叫黑社會，最後仲會有幾大罪得幾大罪告示威者

如果佢行前咁咪都係射到我哋